\begin{enumerate}
  \item On a~:
        \begin{itemize}
          \item Les diviseurs de $108$ sont : $1$, $2$, $3$, $4$, $6$, $9$, $12$, $18$, $27$, $36$, $54$, $108$.
          \item Les diviseurs de $252$ sont : $1$, $2$, $3$, $4$, $6$, $7$, $9$, $12$, $14$, $18$, $21$, $28$, $36$, $42$, $63$, $84$, $126$, $252$.
        \end{itemize}
        On en déduit que $36$ est le plus grand nombre qui divise à la fois $108$ et $252$.\\
        Le nombre maximal de bouquets est donc : $36$.

  \item $108 \div 36 = 3$\\Le nombre d'iris dans chaque bouquet est : $3$.

  \item $252 \div 36 = 7$\\Le nombre de roses dans chaque bouquet est : $7$.

\end{enumerate}

